《**MMR神秘調查班**》（）是日本漫畫，作者為[石垣雄規](../Page/石垣雄規.md "wikilink")。1990年至1999年於[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")《[週刊少年Magazine](../Page/週刊少年Magazine.md "wikilink")》上不定期連載，全套共13卷。\[1\]\[2\]

## 概要

故事改編自真人真事， 主角為《週刊少年Magazine》的編輯們所組成的MMR〔Magazine Mistery
Reportage〕。隊員包括紀林（隊長）、繩矢、田中、池田、都丸五人。另外，一位自稱查理的海外隊員也曾於作品出場。\[3\]

起初故事為MMR成員收到各方讀者來信，從而對一些[超自然現象以](../Page/超自然現象.md "wikilink")[科學的角度作調查和解釋](../Page/科學.md "wikilink")，但故事發展到以[諾史特拉達姆斯的](../Page/諾斯特拉達姆士.md "wikilink")[預言詩為主線時](../Page/預知.md "wikilink")，他們逐漸揭發出政府和謎之組織的陰謀，模式類似科幻電視劇集[X檔案](../Page/X檔案.md "wikilink")。

從1996年4月開始到同年的10月，MMR被拍成真人版電視特攝片集《[MMR未確認飛行物体](http://ja.wikipedia.org/wiki/MMR%E6%9C%AA%E7%A2%BA%E8%AA%8D%E9%A3%9B%E8%A1%8C%E7%89%A9%E4%BD%93)》。在劇中，《週刊少年Magazine》被改為《超級雜誌》，主角由原創角色踝透（中山秀征）擔任。\[4\]

在[GTO的第](../Page/GTO.md "wikilink")27和28話中，MMR也有登場，調查在日本各地電視廣告出現的野村朋子。

在1999年MMR完結之後，
漫畫作家城不二也於2003年在同一本雜誌的第32,33期再次連載MMR漫畫，可是隊長已經變為ミウラ，而其他隊員亦變成新面孔。\[5\]

MMR中的隊員紀林、繩矢、田中、池田和都丸乃根據現實中的編輯們作為參考，現在全部人都在各處活躍著。

## 主要登場人物

  - 紀林

<!-- end list -->

  -
    MMR隊長。出生於196x年7月22日。身高182cm，體重77kg，血型o型。視力右眼為0.2，左眼0.1。IQ達170，懂日語、英語及法語。精通於解釋超自然現象及諾史特拉達姆斯預言，不管是什麼題材，總會跟大預言扯上關係。該人物乃是以《[金田一少年之事件簿](../Page/金田一少年之事件簿.md "wikilink")》的原作[天樹征丸](../Page/天樹征丸.md "wikilink")（本名樹林伸，きばやし
    しん）為藍本。

<!-- end list -->

  - 繩矢

<!-- end list -->

  -
    MMR「副隊長」。在某種情況下會被任命為臨時隊長，是唯一會質疑和反駁紀林的人。

<!-- end list -->

  - 田中
  - 池田
  - 都丸
  - 希淵
  - 查理
  - 五十嵐總編輯

## 調查事項

  - 探討UFO「神秘幾何圖型」之謎\!（第一冊）
      - 由UFO傳來的訊息
      - 調查UFO神秘幾何圖按之謎（前、後篇）
      - 世上真有超能力\!（前、後篇）
  - 諾史特拉達姆斯 大預言之謎揭曉\!（第二冊）
      - 人類將會滅亡？（前、後篇）
      - 1999年以後仍存活的人類是？（前、後篇）
      - 讀者來信提供的-恐怖親身體驗
  - 諾史特拉達姆斯大預言 1999最終戰爭的恐怖（第三冊）
      - 悲慘結局的創本（前、後篇）
      - 「最終戰爭」已經開始了
  - 1999人類滅亡的真相（第四冊）
      - 小行星會和地球衝撞嗎\!（前、後篇）
      - 亞特蘭提斯的警告 世紀末人類浩劫（前、後篇）
      - 特別篇 前世真的存在嗎\!
  - 1999宇宙文明的預警 世紀末地獄會是什麼？（第五冊）
      - 靈魂附體現象所警告的訊息是？（前、後篇）
      - 1999戰慄的占星大預言來臨\!（前、後篇）
      - 特別短篇 CD裡的怨聲
  - 1999神聖大預告 死亡的陰謀正吞噬整個地球（第六冊）
      - 來自地底王國的毀滅低語（前、後篇）
      - 1994神聖大預言 地球正朝死滅邁進\!（前、後篇）
      - 特別短篇 狂熱\! MMR小劇場
  - 日本毀滅 \~世紀末的最後警鐘\~（第七冊）
      - 1999惡魔的全人類改造計畫是？（前、後篇）
      - 解開怪光怪體之謎\!（前、後篇）
      - 特別短篇 前進吧\!MMR
  - 人類滅亡計畫的真相是？（第八冊）
      - 看不見的惡魔 人類滅絕病原體出現\!（前、後篇）
      - 侵略而來的科技是？（前、後篇）
  - 1999人類大審判的日子（第九冊）
      - 惡魔的世界末日預言\!（前、後篇）
      - 人類的自我毀滅\!（前、後篇）
      - 特別短篇 唷荷\!笑咪咪迷死人
  - 人類審判日降臨\!\!?（第十冊）
      - 恐怖細菌大反撲\!（前、後篇）
      - 人類審判日降臨\!\!?（前、後篇）
      - 特別短篇 突襲\!嘿咻嘿咻
  - 追蹤海底遺跡之謎\!（第十一冊）
      - 邁向1999年的倒數計時（前、後篇）
      - 追蹤海底遺跡之謎\!（前、後篇）
  - 1999年七月\!（第十二冊）
      - 復活島之謎大追蹤\!
      - 1999第5的選擇
      - 第101個預言
  - The Last Research（第十三冊）
      - Count.10 發覺
      - Count.9 片鱗
      - Count.8 苦惱
      - Count.7 解明
      - Count.6 方法
      - Count.5 確信
      - Count.4 命運
      - Count.3 疑惑
      - Count.2 決斷
      - Count.1 絕望
      - Count.0 無限
  - MMR新的挑戰 甦醒吧諾史特拉達姆斯 暗黑新預言\!\!（前、後篇）《週刊少年雜誌》95年3,4,5期，並沒收錄於單行本。\[6\]

## 參考文獻

<div class="references">

<references />

</div>

## 外部連結

  -
[Category:亞樹直](../Category/亞樹直.md "wikilink")
[MMR](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[MMR](../Category/週刊少年Magazine連載作品.md "wikilink")
[Category:神秘题材作品](../Category/神秘题材作品.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.  <http://ja.wikipedia.org/wiki/MMR%E6%9C%AA%E7%A2%BA%E8%AA%8D%E9%A3%9B%E8%A1%8C%E7%89%A9%E4%BD%93>

5.  <http://dic.nicovideo.jp/a/mmr>

6.